<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Linux on My Resume</title><link>https://me.byamri.com/categories/linux/</link><description>Recent content in Linux on My Resume</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 18 Feb 2022 08:06:25 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://me.byamri.com/categories/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Easy Ways to Monitor Ubuntu VMs Using Node Exporter, Prometheus and Grafana</title><link>https://me.byamri.com/posts/5_monitoring/monitoring-vm-1-node-exporter/monitoring-vm-1-node-exporter/</link><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 08:06:25 +0600</pubDate><guid>https://me.byamri.com/posts/5_monitoring/monitoring-vm-1-node-exporter/monitoring-vm-1-node-exporter/</guid><description>Halo Gaes, Pada jurnal kali ini kita akan coba untuk menginstall Node Exporter pada Ubuntu dan mem-visualisasikan hasil dari metric Node Exporter tersebut kedalam Dashboard Grafana. Secara garis besar Node Exporter disini berfungsi sebagai agent untuk mengubah data-data pada server menjadi metric, kemudian metrics tersebut kita lempar ke Prometheus dan di visualisasikan metric itu kedalam Dashboard Grafana agar lebih mudah dalam membacanya. Untuk lab kali ini hal-hal yang akan kita lakukan yaitu:</description></item><item><title>Easy Ways to Monitor Ubuntu VMs Using Node Exporter, Prometheus and Grafana - Part II</title><link>https://me.byamri.com/posts/5_monitoring/monitoring-vm-2-prometheus/monitoring-vm-prometheus/</link><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 08:06:25 +0600</pubDate><guid>https://me.byamri.com/posts/5_monitoring/monitoring-vm-2-prometheus/monitoring-vm-prometheus/</guid><description>Hai Gaes! Pada jurnal sebelumnya kita sudah bahas mengenai Cara Mudah Monitoring VM Ubuntu Menggunakan Node Exporter, Prometheus dan Grafana bagian satu yaitu install node exporter nih, sekarang kita lanjut buat install Prometheus dan Grafananya skuy! Environtment dan resources masih sama seperti yang sebelumnya yah, kali ini kita lanjutin labnya.
Oke, karena kita masih menggunakan topologi yang sama kita bisa langsung lanjut aja ke cara Install Prometheus disalah satu VM/Instances. Ingat kita install Prometheus di VM rb-k8s-lb1 ya</description></item><item><title>How to Configure High Availabilty Kubernetes Cluster on Ubuntu 20.4</title><link>https://me.byamri.com/posts/3_kubernetes/1_cara-konfigurasi-ha/cara-konfigurasi-ha/</link><pubDate>Sun, 13 Feb 2022 08:06:25 +0600</pubDate><guid>https://me.byamri.com/posts/3_kubernetes/1_cara-konfigurasi-ha/cara-konfigurasi-ha/</guid><description>On this occasion I will share how to configure High Availability Cluster Kubernetes on Ubuntu using HAProxy and Keepalive. We use Keepalive and HAproxy for load balancing and high availability. Things that need to be prepared include:
Hosts/Instances/VM Configure HAproxy and Keepalive Configure Kubernetes clustering using Kubeadm. Architecture Clusters. Here we use 3 masters, 3 workers, 2 load balancers, and 1 IP to be used as a Virtual IP Address.</description></item></channel></rss>